［突發］錢大康退休！

各位同學、校友、同事和朋友：

我的退休決定

我加入浸大這個溫暖的大家庭恍如昨天，但其實已經四年多。當工作朝著有意義的目標邁進，便不覺時光飛逝。在浸大四年多，工作充實，目標明確，是我人生中一段難忘的歲月。有時我會很想延續這份極具意義的工作，但畢竟歲月不饒人，我已經年屆68，明年五年任期結束時，我已超過一般退休年齡，所以我決定退休。

此時此刻，香港的大學正受到社會風波的衝擊。我選擇現在宣布退休，或會引起一些不必要的揣測。我決定退休，與近期的政治環境無關。其實正因為社會動盪不安，我幾乎改變主意，考慮延期退休。但我的家人反對。我選擇退休，也無關壓力或工作，事實上原因很簡單：我已過了退休的年紀，應該退位讓賢。

浸大人才濟濟。校董會主席對大學工作全情投入，優秀的領導團隊、院長、老師和同事對教育充滿熱誠，而且愛惜浸大。大學的十年計劃進度良好，令我們的共同願景得以實踐；「人才100」計劃反應踴躍，已聘請超過六十位出色的教授；我們為學生提供最好的學習體驗，在不知不覺間改變了他們的生命；大學國際化的步伐急速向前；預算耗資數十億元的創意校園將如期於2023年落成，為同學提供更多宿舍及創意空間，而這項目的籌募工作已超過預期目標；善衡校園的長遠發展計劃亦已進行得如火如荼。這些計劃得以落實，全賴我們盡忠職守的同事、優秀的學生、熱心的校友，慷慨的捐款人和浸大友好的全力支持。

過去數月，我們所經歷的跌宕起伏，超越很多人一生的經歷。在一個多元的社會，各人持不同意見是平常不過的事。而使我最感動的，是同學、同事和校友在面對分歧時，所展現的無比包容和彈性，既關懷他人，也愛護浸大。我們的表達方式縱有不同，但信念相同、目標一致。包容不同的表達方式，共同爭取一致的目標，正是一個群體成熟和有內涵的表現，也讓浸大人感到自豪。

在未來一年，我仍有很多未完的工作，需要你們的支持和鼓勵。第六任校長的招聘工作已經開展，我會盡最大努力，為浸大建立穩固根基，讓下任校長能在良好的基礎上帶領浸大繼續向前發展。我懇請大家和我一起努力，為這目標奮鬥。

感謝你們在過去多年給我的友誼和愛護，我將銘記於心。我深信，浸大和香港有你們的支持，會有美好的將來。

校長 錢大康

2019年11月26日

香港浸會大學
2015年，香港浸會大學宣佈委任錢大康為下任校長，接替陳新滋，任期5年。

佢任期都岩岩好係下年

俾人炒多

估你唔到

強國人1賠1.01

區議會大奇跡日！
感謝所有不分化，不割席既選民！
你地叻叻豬！

清算！

好好奇下一任校長會係邊個

有冇人想做都成問題

似比人炒

振英做校長1賠2

走啦

有壓力

比你快過我

佢駛鬼清算，乜都無做過

下個錢小康

奶共狗都比人炒?

郭位應該都差唔多
潛水潛到退休

因為唔係中蟈人

快撚D唔鳩該

trash

係咪驚比人清算
著草？

想輸身家?
我all in 呀

食屎狗一隻

好行唔送

睇吓中共係咪搵過大陸人嚟做校長，做校園渗透工作......浸大學生自己要好好監察，反校園赤化⋯⋯

各大校友校董應該建議大學在收取非本港學生時需要制定一個均衡比例，例如某地區及國家不可超過某一比例，以免太大......行出反赤化第一部⋯⋯

錢大康：自己收皮 好過人地收我皮

all in 強國人

Source?

唔講以為佢已經退左

屌你老母退學費呀 攞完錢諗住走？

等睇強國人做

Twitter 戰線勿鬆懈！！！

請幫推
出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

錢狗真心垃圾又搞普通話又搞GE course自己學生比人拉 夠膽死條片都冇睇過 佢都深潛咗好耐

唔死 益左佢

垃圾

腳痛呀?

錢狗

mass mail

支那狗

躝啦契弟

被退休

又岩
唔知退休後有無政協做

咁幾時退學費

香港仲有230萬人未登記做選民

登記做選民備戰立法會

登記唔洗錢，何樂而不為

但我的家人反對。

錢大康 為何又照地堂

呃成8m一年，撈夠退休啦呢條垃圾

根本香港學生就要底制的支那學生 間間都勁多支那人

退休前都唔為學生發聲
死廢老

西爪尋人

係囉屌
退學費退宿費啦

咁多tg 梗係要快走

明白,被退休,換返個深紅底

陳新滋，JP（1950年10月30日－），廣東台山人，有機化學家，日本國際基督教大學化學系畢業，美國芝加哥大學碩士及博士，前香港浸會大學校長，現為第十二屆全國政協委員。

佢越描越黑 一定有野先唔做

// 我決定退休，與近期的政治環境無關 //

我一撚定信你啦屌你老母

城大理工個兩條仆街呢

是但啦 兩個都係仆街

實信你架屌

誰人像雞蛋撼牆不惜重傷

屌你個老母
逃兵

搵個紅d既落黎

下年咋屌
雖然條撚樣而家都好似退左休咁

建議理大同城大學錢大康齊齊辭職

應該會搵個仲契弟過呢條契弟既人做

拍拍籮柚就咁走咗去

以後香港大學校長必須係香港人
港人治港

屌原來只係任期完唔做
仲以為即刻退

呢個一定要做，因為讀完之後又攞香港居留，搵埋嘢做，加埋個每日150額，到時佢哋人數重多過香港人.......大陸而家係慢慢冲淡曬d香港人，同種族清洗冇分別⋯⋯

死垃圾 快撚d死去啦
無撚用 上任咁耐 搞到bu人唔似人 鬼唔似鬼
話咩要升排名 點知每年都跌
硬推普通話同public speaking
全人教育失敗到喊

好明顯驚度走! 這是pKㄧ個。

錢大康自己已經赤化緊啦 大大個普通話畢業要求呀

依個時候退休

係囉屌

中央叫佢放棄香港年輕一代

無撚有錯

食屎狗

下位校長個姓氏肯定係XYZ開頭個Ｄ

共底外國人做，扮中立暗推濕鳩行政措施，溫水煲走學術自由同洗腦

釋放錢大康

哇哇哇哇哇

??? 陳新滋唔係再上一屆校長咩

由city潛左去poly上水

條仆街年年加自己人工
依家拎完錢就即走

真係換紅底人請浸大同學包圍校長室，唔駛衝擊只需靜坐

由而家開始每次政府所有唔合民意舉動都要不合作運動咁反對，即管睇佢點管落去

有冇睇清楚

翻譯:年薪700幾萬,我都搵夠錢嘆世界了,呢排上面比既壓力愈黎愈大,聽佢地話又會進一步整臭自己個朵,唔聽話又會比上面恐嚇威脅,所以我都係QUIT GAME喇,BYEBYE!

佢地讀完又讀 讀完又讀 野都唔使做 鳩讀夠7年就有身份證

屌

真 垃圾校長 我屌佢老母

佢潛水潛撚到地核

呢條友學生會比警黑威脅
有冇出嚟撐學生, 廢到爆

推

依個時勢退休仲要咁突然，想話無野都幾難

被退休?????

未夠5年喎

好支那名feel

換左x 字頭嘅支那豬上

所以要為光復校園行出一條新戰線，你睇專上學院d所謂lecturers, 英文都未講得正，又多小粉紅生事與香港學生挑起事端....知道但要推動及行動，要校園國際化不是赤化⋯⋯

蟈人確定

退落黎一齊抗爭?

下一任一定是個親共之人

[black]死撚左佢啦
學人做校長
害死啲學生
你隻老野個頭近啦[/black]

華春姐做校腸

冇乜可能
689自恃做人大同前特首
點會紆尊降貴去做一間大學仔嘅校長

共青團tg group🤢
一齊入去整旺個群🤘🏻

唔係今朝先打過上881講野?

BU要讀普通話先畢業有左好多年架啦

Hello sir

[行動post]721 唔見人 下一句係乜?

搞唔掂件事就走人

第一個HP歸0的校長

退休潮

大家好！想同大家介紹一個新 Channel- FundHKers

唔知大家平時捐錢捐開邊到？
星火？立場？
但其實香港仲有好多機構要大家支持！Channel入面會不定期Share唔同類型嘅機構同眾籌比大家課金。

Admin會Factcheck眾籌嘅可信程度，認為可信同有急切性先會推比大家！

當然捐唔捐 捐幾多 由自己選擇
就算能力所限都可以Share比身邊朋友。總之一句到尾，香港人撐香港人！

點睇都似被退休

應該都係好似Poly校長滕錦光果個level

任由吶喊聲 留在抗爭飯堂

走喇屌佢老母 冇人挽留

無人覺得佢啲中文寫到1999？

city條粉腸

六月開始就請緊假la

錢錢

去元朗保護學生

你唔撚退你估仲有得做咩

100%係內部嘗試反抗，跟住被退休。

唔係上任黎咩

可能好似曾蔭權咁，我地睇就乜都無做過，暗裡可能已經擋左中聯辦好多下。

同盧狗一樣，拎咗錢就啪啪屁股走人了
俾學生、市民隔空屌下又點話

佢真係英文人，可能係呢篇文可能想親民，office無大執文句。

驚清算

會唔會成為第一個被鶳校長

應該純粹任期屆滿
唔好乜都陰謀論